[禁蒙面法] 政府歡迎終院裁決 確立《緊急法》合憲性

去年反修例運動期間，政府引用《緊急情況規例條例》（緊急法）訂立《禁止蒙面規例》（禁蒙面法），禁止市民在遊行時蒙面。終審法院今日（21日）就相關司法覆核案頒下判辭，裁定《緊急法》不違憲，無論在和平合法或非法集會，皆不能蒙面。

保安局回應指，歡迎終審法院的判決，指裁決確立《緊急情況規例條例》，以及禁止在公眾集會中蒙面的合憲性。

保安局表示：「政府歡迎終審法院的判決。法院確立《緊急情況規例條例》的合憲性，並確認《禁止蒙面規例》禁止在非法集結、未經批准集結、多於50 人的公眾集會及多於30人的公眾遊行中使用蒙面物品的合憲性和相稱性。」